(武漢肺炎) 中共連累所有「亞洲人」在美國被歧視

中共犯錯爆出武漢肺炎, 連累所有「亞洲人」在美國被歧視 , 整個亞裔族群也被染上污名

【武漢肺炎】病毒撕破平等假象 加州學童被打到入院
9小時前

（北美通訊）美國號稱民族熔爐，加州更是箇中翹楚，以開明包容的多元文化見稱，但一切或許只是假象。武漢肺炎爆發後，美國錄得15宗確診病例，8宗位於加州；當地近月發生多宗種族歧視事件，有亞裔學生遭到欺凌，被打到入院，成為最大受害者。

記者：林宜萱

洛杉磯KCAL-TV前新聞主播、來自越南的阮雷娜（Leyna Nguyen，音譯）表示，兒子穆里亞諾（Dylan Muriano）就讀洛杉磯聯合學區的沃特里德中學（Walter Reed Middle School）八年級，周三在學校飲水不小心嗆到，因此咳嗽，被老師要求去醫療室，但其他咳嗽的學生，都沒有被如此要求。

在醫療室內，穆里亞諾向醫生澄清自己沒有肺炎，只是飲水嗆到；醫生也相當不耐煩，翻了個白眼並告訴他，「每個人都很超級敏感」。

穆里亞諾回到教室後，被同學嘲笑身上帶有新型冠狀病毒，老師也很不高興看見他回到課室，繼續無視他。最後，穆里亞諾問老師，是否因為他是亞洲人，所以把他送到醫療室，但老師不予理會。隔日，這位老師以「干擾他人（disruptivez）」的理由將穆里亞諾送到校長辦公室。

阮雷娜表示，穆里亞諾平時臉皮很厚，不是「玻璃心」孩子，事件不是因為兒子過度敏感而起，而是一個不夠敏感的老師造成。阮雷娜在facebook公開這事，並發現亞裔遭歧視事件暴增，例如在雜貨店內、在飛機上，幾乎沒人想有亞洲人在身邊。

同樣在洛杉磯，一名有亞洲背景的16歲學生，被質疑身上有新型冠狀病毒，在學校遭到毆打，送到急症室接受磁力共振（MRI）檢查，當局暫未公布他的傷勢、所屬學校及其他細節。洛杉磯聯合學區和相關官員，已開始調查穆里亞諾的遭遇和這宗攻擊事件。

另外，路透報道在洛杉磯縣卡森市（Carson），有人製作假傳單，呼籲大家避免到中式連鎖餐館熊貓快餐（Panda Express）這類有亞洲元素的商店消費，上面還蓋有偽造的世衞印章。當地不少民眾深信不疑，有醫生表示，病人詢問是否應該要避免到熊貓快餐用餐；Twitter上也不少這類「笑話」，例如「我要一份不加冠狀病毒的熊貓快餐」。

華裔人口眾多的阿罕布拉市（Alhambra），至今沒有傳出過疫情，卻有超過1.4萬人聯署，要求關閉該學區學校。實際上，加州雖有8宗確診武漢肺炎病例，但僅其中一宗位於洛杉磯地區，病人已經隔離治療，而洛杉磯人口多達1,010萬。

目前，網上充斥「華人很噁心（chinese people are so disgusting）」、「只有華人身上有新型冠狀病毒（only chinese people have the coronavirus）」等言論。整個亞裔族群也被染上污名，畢竟對不少西方人而言，亞洲人面孔不易區分，更別提口音或文化差異，「Chinese」一詞幾乎就代表所有會說中文或過農曆新年的亞洲人。

洛杉磯縣人際關係委員會執行主任托馬（Robin Toma）強調，人們對於偏見，必須自覺地進行自我反省，做任何事情之前，先思考動機是否來自刻板印象或恐懼。然而最大問題是，人們如何才懂得「自覺」。

Hong Kong Is Not China

Leftard: Only black lives matter

好多西方人唔識分

越南人都中招

In a similar incident, a Vietnamese-American eighth grader in Los Angeles named Dylan Muriano was sent to the nurse's office at his middle school on Wednesday because he coughed from swallowing water.

"He actually said to me, 'all the other students who are coughing, they don't get sent out.' But they're not Asian," the boy's mother, longtime L.A. news anchor Leyna Nguyen, told Fox 11.

To make matters worse, when the nurse cleared Muriano to return to his classroom, the eighth grader alleges that his peers teased him about having coronavirus.

求入去幫推及rt + like + reply
【19/2 twitter *極度*要人】美國議員全方位怒插中共

咪on9啦, 班白皮豬識閪分咩, 東南亞都照打呀

個廣告

asian

泡菜都俾人推落路軌
人地仲得閒理hong kong 係咪 china 咩

好事
中國人就係病毒

多謝垃圾中共送大禮

sad but true

其實, 有連登手足表示自己在英國也慘受歧視.

幫手推post

「行動post」Twitter師全面進場 推到美國搞Youtube！

但累到所有亞洲人都被歧視, 就未必係好事

好似樓上手足咁講, 泡菜都俾人推落路軌

大愛state 乜咁失策

未到時候，當美國人都社區爆發果陣，排華就來了

而家唔只排華
係 排亞

大家唔洗因而唔開心 呢個情況其實對我地攬炒中國非常有利

南韓女生被推路軌果單係大陸人有意發佈假消息
唔關事
不過中國而家真係累人累物

Push

真正右翼：亞洲沒有一個人是無辜的

all asians look the same

謝correction

中共

中國近期不嬲俾人憎到仆街

好多西洋人都咁睇
美國人拍藝伎回憶錄， 都搵三個華人演員做日本雞

我明呀
所以宜家真係非常時期

中共累街坊

累哂所有asians

留名等睇全亞洲人排華

係香港照玩鳩返班白皮豬啦

扮乜撚嘢呀
真係驚有肺炎撚夠膽行埋嚟打柒人咩

如果你講緊意大利嗰單fake news嚟 實情冇話過關racist事

意大利嗰單係fake news嚟

但歧視的確存在. 在英國的連登手足都吐苦水話受歧視

正呀 美國人歧視亞洲人>亞洲人歧視番支那人

根本係借肺炎嚟歧視亞洲人
真係咁驚感染夠膽郁手郁腳，咁多身體接觸？

係白人眼中 黃種人同黑人點排

黑人地位超然過黃種人100倍

奶共既後果

開post教佢地點分中國人

都話佢哋唔係真係驚肺炎
只係有個機會俾佢哋突個龜頭出嚟搞亞洲人

著Hong Kong is not Chi-Na T裇

日本都爆發武漢肺炎啦
仲邊有分中國人啫？

因為黑人爛命一條, 唔似亞洲人咁重視社會地位, 殺人坐監唔會考慮咁多.

唔撚同支那人斬欖嘅話
遲早害死你自己

碌鳩長度大亞洲人100倍

有乜嘢問題就賴其他人種族歧視， 下下都覺得所有人都欠咗佢

Racist根本係根植喺Dna

因為黑人會發惡打鳩人
但黃種人唔敢

除咗roof Korean

HONG KONG IS NOT CHINA

抄登仔：外國人識分，會睇完你本passport先決定歧視與否

老實講句,呢種心態好正常

舉個例子
假設 荷蘭 爆出一種病毒

咁你出街見到鬼佬, 都會自動行開
唔通你又走去問個鬼佬是 荷蘭人 定法國人 定波蘭人咩

唔該所有非支那種Asian好好咁趁呢一次機會同班BB班外國人講清楚 CHINESE ＝/＝ASIAN

鬼叫你地去人國家到住咩
支那咁好做咩去人地到移民同旅行？

Ps in Australia

有一部分都要怪支那人岀到去又死都唔敢認自己係支那人 扮其他東亞人

巴打澳洲點情況？有冇華人搶購口罩？傳媒又多唔多報導支那情況？

唔問下當日班海外崇洋豬插支中國國旗係車到遊街？

所以話中國一日唔滅族，其他亞洲人都唔會有好日子過

鬼佬從來都歧視亞洲人架啦, 只係一直無正當原因出手打人姐, 依家終於有機會仲唔打爆你

好事

FUCK CHINESE, 支那人快啲消失唔好陀衰東亞人

點解搞親都係中國以外嘅亞洲人

支持支那死清光，唔好累鳩其他種族啦